1 Membuat Database
create database myshop;

2 Membuat Table di Dalam Database
use myshop;

create table categories (
    id int AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY ,
    name varchar(255)
);

create table items (
    id int AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY ,
    name varchar(255),
    description varchar(255),
    price int,
    stock int,
    category_id int,
    FOREIGN KEY (category_id) REFERENCES categories(id)
);

create table users (
    id int AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY ,
    name varchar(255),
    email varchar(255),
    password varchar(255)
);

3 Memasukkan Data pada Table

INSERT INTO users (name, email, password)
VALUES ("John Doe","john@doe.com","john123"),
("Jane Doe","jane@doe.com","jenita123");


INSERT INTO categories (name)
VALUES ("gadget"),
("cloth"),
("men"),
("women"),
("branded");


INSERT INTO items (name, description, price, stock, category_id)
VALUES ("Sumsang b50","hape keren dari merek sumsang",4000000,100,1),
("Uniklooh","baju keren dari brand ternama",500000,50,2),
("IMHO Watch","jam tangan anak yang jujur banget",2000000,10,1);s

4 Mengambil Data dari Database
a) Mengambil data users
SELECT id ,name,email FROM users

b) Mengambil data items
SELECT * FROM items WHERE price > 1000000;
SELECT * FROM items WHERE name LIKE '%watch%';

c) Menampilkan data items join dengan kategori
SELECT items.id, items.name, items.description,
items.price, items.stock, items.category_id,
categories.name
FROM items 
INNER JOIN categories ON items.category_id = categories.id;

5 Mengubah Data dari Database
UPDATE items SET price = 2500000 WHERE name LIKE '%sumsang%';